Для сравнения был выбран clickhouse и vertica

При одинаковом методе вставки получили следующие результаты

1. Clickhouse - вставка 1048000 строк произвелась всего за 12.5 секунд
2. Vertica - вставка осуществлялась 9 минут 23 секунды

Считаем показатели Vertica неприемлемыми для проекта и в данном случае выбор стоит за Clickhouse

Также была осуществлена выборка SELECT запросами. При аналогичных запросах, Vertica демонстрирует дольшую обработку в милисекундах, почти на 50%.
